15 年來首見 AMD 桌機處理器全球使用占比超車 Intel

自約 4 年前發表 Ryzen 平台以來，在桌機處理器市場可以看到超微（AMD）取得進展，有著愈來愈高的市場占比。根據 PassMark Software 評測網站的測試數據顯示，在全球桌機處理器市場方面，超微使用占比首度超越競爭對手英特爾（Intel）。

TechSpot 網站報導指出，從 4 日上午 PassMark Software 的測試數據來看，桌機搭載 AMD 處理器的全球占比達 50.8％，略勝 Intel 處理器的 49.2％。推算自 2017 年發表 Ryzen 系列處理器後，推升 AMD 市占，並給 Intel 施加愈來愈大的壓力。AMD 上一次領先 Intel 是在 2006 年第一季，不過當時占比 53.9％ 的領先優勢只維持了一季，隨後就被 Intel 拉開差距多年。

Why??

因為passmark統計